香港民研：77%人反林鄭

香港民研：77%人反林鄭

香港民意研究計劃最新民調顯示，77%港人反對林鄭月娥出任特首。

【本報訊】香港民意研究所最新民調顯示，特首林鄭月娥民望雖回穩，但仍有77%港人反對她做特首，最新評分仍然只有22.3分，民望淨值為負64個百分點，兩項民望數字與半個月前分別不大。

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

對政府滿意度回升

民意研究所於上周二至四（17日至20日）訪問約1,000人，支持林鄭出任特首的比率維持在12%；反對她出任特首的比率高達77%，較上次調查下跌3個百分點。市民對特區政府表現的滿意率顯著回升，由9%升至17%，不滿率由83%下跌至68%，滿意率淨值為負51個百分點。

市民對政府的信任度亦顯著改善。信任政府比率升至25%，較上月上升10個百分點，不信任度則高企62%，較上月下跌14個百分點。在民生、經濟、政治的滿意度方面，市民對現時民生、經濟及政治狀況的滿意淨值分別為負51、負58及負74個百分點，同樣較上個月明顯回升。

出席民調記者會的民主黨前主席、港大榮譽助理教授楊森認為，市民對政府評分上升，但林鄭評分「毫無寸進」，形容是特別現象，反映市民對林鄭的看法已經定性，由反送中到抗疫，看得出林鄭「唔聽民意、剛愎自用」。

■記者姚國雄

市民對特區政府表現的滿意率顯著回升，由9%升至17%，不滿率由83%下跌至68%，滿意率淨值為負51個百分點。

不過黎緊經濟繼續差

嗰12%支持係咩人嚟?
定係已經覺得到咗呢個時候，邊個做都無所謂
如果係真心支持的話，真係想認識下呢類係咩人

藍屍基本盤

77% 咁撚少 ? 向太話有 90% 架喎

好有趣既係
無論係咩政治調查，總有10%係極端地支持政府
即係香港最少有10分1人係完全冇腦冇良心

咁少？起碼97%喇下話

[黑警死全家] 3萬thx~有無可能做到成版都係黑警死全家？？

製造內部矛盾 轉移目標

其他人呢？冇理由咁少

上save HK就見到哂

香港民研: 最少23%香港人係弱智

淨係黑警都3萬啦，加埋佢d fd同其他藍絲應該差唔多

佢任期去到幾時